title: 另一段新旅程
date: 2015-09-05 22:11:14
categories: newLife
tags: [life]
---

走过百度的三年，说实话，这次的跳槽，是有点的随性，但其实也是必然。必然的原因还是在于自己的性格以及习惯。对某些事情只停留在抱怨上，也有相关改变的想法，但缺乏相关的行动，导致自己的不满越来越大。然后，对于部门以及自己的发展的不明确，越发觉得焦躁以及不安，才有了这次跳槽。但也是说这次跳槽很随性，只看到马校长，以为还是以前那种工作方式，结果，现实跟想象之前差距很大，心里的落差很大，然后又随性了一把，开启另一段新旅程。

<!--more-->

说实话，这一段新的旅程的开启也是莫名其妙，在一大堆的phper中做javer的事情，这感觉不知道怎么来形容。新的方向，中间件部分，以后的方向，以及能成长的前景，也不知道怎么来形容。

可能由于之前在百度里面，自己还算优秀员工，会让自己感觉有种天然的优越感。之前随性的跳槽以及改变，也可能是这块的因素，某些方面感觉配不上自己，然后就莫名地暴躁以及不安。不过，经历过这样一次随性的改变之后，在这一段新的旅程中，会强制自己去丢掉这可笑的优越感，把自己当成一般来看，只有做出东西，做出成绩，你才能将你的优越感重新拿到！

也是莫名其妙地另一段新的旅程的开启，说实话，还是没有想清楚自己的发展方向，也是莫名地开始做起中间件这个领域，不过还好，自己还有点分布式的底子。

开启新的一段旅程，也寄语一下自己，希望自己能在这段旅程中收获些东西：

* 发现新的领域，并能做出一些东西/成绩出来

* 规划自己的人生，不管是工作还是生活，想清楚自己的方向
* 养成一些好的习惯，戒掉自己的拖延症以及一些其他坏的习惯
* 拓宽自己的视野，坚守自己的原则以及信念


领域方面：

* 中间件部分，能够实践出一套系统框架出来，并且能够保证业务的运行

* 后续可以在日志收集，数据挖掘等方向上去做一些东西

* 内部工具效率方面，能够工具化自己的日常工作，去不断地提升效率

* 流程规范上，能够引入百度的一些做法，来引领相关的实践


规划方面：

* 通过去接触不同的领域，进行不同的实践，去找到自己感兴趣的，找到自己想要的方向

* 生活上，通过去学习身边人的想法，学习书本以及视频中的想法，去设想自己未来想要的生活


习惯上：

* 通过每周一总结，去努力地克服掉自己的拖延症，通过贴一些小纸条，来强化自己要做的事情

* 也通过一些纸条或者google日历来强化自己的一些习惯，强迫自己完成一些事情


视野上：

* 接触各种不同的东西，敢于去改变，去接触，去了解不同的事物，改变自己的心态，在过程中，找到自己的初心，保持自己的初心即可

* 逐步去实践自己的一些信念以及信条，不求影响别人，但求初心舒服


寄语在前，行动在后，加油^_^


